(9UP)稅率高與低只係幻象?

假若政府採用低稅率,但政府都要維持收支平衡(假設唔考慮發債),所以政府要另覓收入來源,而香港為例:收入來源係高價賣地,於是高價買番黎既地就比發展商拎去用番高價出售樓宇同出租商舖,變相市民要承受高樓價,而商戶就要承受高租金,之後高租金又再轉嫁比消費者(即係高物價)同員工(即低收入),結論係無論稅率高低,都係要市民受番

咁即係話稅率高與低最後都係殊途同歸?

％

profit tax角度就差好遠

講經濟唔可以只係一個variable 變左其他就唔變
低稅政策仲可以吸引投資，增加就業機會，最尾又可以增加返稅收。所以唔一定只係要發債/賣地
i.e. 80年代US Reagan政府

laffer curve會唔會解釋到？低稅率會騰出更多私人可支配收入刺激消費、刺激企業實質投資、勞工賺取收入意欲更高，咁總收入隨之上升就會抵銷番稅率下降對政府收入既負影響

你可能係諗緊類似Ricardian equivalence. Standard answer - it depends. 簡單黎講係"你有可能係岩既".